中共前官員: 中共依然喜愛「特朗普」, 認為貿易戰是一場戲

中美貿易戰｜川普政策其實幫助中國？專家：中國樂得一起演

美國外交雜誌（Foreign Affairs）上周五（9月28日）刊出一篇題為「川普政策如何幫助中國」的文章（How Trump's Policies Are Helping China），文中指出中國大陸至今不相信自己運氣這麼好，能得美國總統川普之助，透過多項政策，加速美國在亞洲影響力的衰退

此文作者是劉亞東（Yadong Liu），他是哥倫比亞大學國際政治經濟學博士，曾為總部設在紐約的能源公司「華信國際策略控股公司」（CEFC Global Strategic Holdings）執行長，更早之前曾任職大陸外交部。

劉亞東指出，美國媒體近來報導，川普對大陸施加的關稅壓力正在奏效、已傷害大陸經濟，讓大陸領導人憂心、正在想辦法安撫川普等等，但這些說法幾乎全都與事實相反，事實是：儘管中美貿易衝突擴大，就北京而言，川普仍為理想的美國總統，因為他退出跨太平洋夥伴協定（TPP）、在美日貿易上立場強硬、曾說過要讓美軍撤出南韓，這些都符合中國的利益，加速美國亞洲影響力的衰退，為大陸快速擴展影響力開拓了空間。

劉亞東說，一名接近大陸領導人的消息人士說，從中國的利益著眼，北京至今認為川普遠比其他替代的美國總統人選佳。

北京自認可在貿易戰中獲勝，理由是他們手上握有幾張牌，那是美國分析家及政策決策者未能充分領會之事：

其一是，大陸至今享有3700億美元的對美貿易順差。

"其二是，川普拿關稅對付的大多數中國出口產品，並非由中國製造或銷售，而是由台灣、南韓及美國公司製造或銷售."

其三是，大陸美商賺的錢，目前並未反映在貿易統計中，因為那些錢來自美商及中美合資企業在大陸為大陸市場創造的利潤，對部分美國大企業的未來成長而言，大陸市場比美國市場更重要。

劉亞東還說，大陸領導人早就估量過，川普主要就是個商人，而非策略家，他最關切的是自家企業的獲利，且把此事置於國家利益之上；如今川普的首要利益是繼續執政，為此他需要一些勝利，爭取選民支持，而他的辦決很清楚：先創造危機氣氛，然後搬出戲劇性解方，其實那些解方並未改變任何事。

"川普的這套模式包括：上任後先是對中國大陸言詞強硬，然後邀請大陸國家主席習近平造訪他的海湖莊園；威脅與北韓一戰，然後在川金會後，明明北韓還在打造核武，川普卻宣布停止威脅；今年7月他與歐盟執委會主席容克會晤，達成暫擱美歐貿易戰一事，根本就是針對一場虛構的危機，提出假的解方。"

劉亞東說，根據他消息人士的說法，在中美貿易戰中，大陸願意跟川普一起演，所以在川普提高關稅後，大陸也對等報復，協助製造危機感。但大陸高層領導人始終保持緘默，讓川普發揮，他們至今未放棄希望，希望在美國11月期中選舉前就貿易爭議達成決議，且以大陸承諾大幅增加採購美國產品，尤其是能源產品，藉此減少美中貿易赤字收場。

就北京而言，目前中美關係的根本矛盾是結構性的，當大陸持續在經濟及軍事上趕上美國，雙方勢必有衝突。大陸並不預期美國將不經一戰就放棄主導地位，也早知無論2016是誰當選美國總統，中美關係都不會平靜無波，他們認清自己該做的是：不管美方的壓力，持續因應大陸各項內政問題、讓經濟成長、擴大中國的國際影響力。(聯合報 記者馮克芸)

每日一羸

又贏

孫子兵法上腦

咁開心？咪好囉咁

去澳門就試過贏住輸
輸住贏真係未見過

精神啲，臨時演員都係演員嚟。

不如講侵侵嫁埋俾習帝啦

係傻女心態

1) 非壞男人不愛
2) 俾壞男人騙財騙色都好開心, 不斷比藉口自己

你玩得開心咪得囉

唔打又贏，打又贏

喺哥倫比亞大學就係讀咗啲咁嘅垃圾返黎

所以點解你係「前官員」囉

最緊要開心

輸到有斯德哥爾摩症候群

把劍亮左去邊?

認真d啦
2016都唔改返啱

你而家講曬出黎，美國唔同中國打貿易戰點算
中國咪冇得贏

美國就係想你認輸
點知打到你輸晒都仲覺得自己贏
果然係無得輸嘅贏國

自High

精神勝利法